湯家驊 : 袁國勇在中国「傷口上撒鹽」 無惻隱之心

港大微生物學系講座教授袁國勇與同系名譽助理教授龍振邦昨日在《明報》撰文，指新冠狀病毒是「中國人劣質文化產物」，又認為民間及媒體可以使用「武漢肺炎」字眼方便溝通。但二人其後於昨晚撤回文章，並稱作為科學家終身追求科學真理，從來無意捲入政治。行會成員、資深大律師湯家驊今日（19日）於 Facebook 發文評論事件，指「袁教授一向是我頗為敬重的專家之一，奈何一世英名一朝喪」，又批評袁國勇在中國的「傷口上撒鹽」，沒有惻隱之心。

湯家驊在貼文開首表示，「唉！袁教授一向是我頗為敬重的專家之一，奈何一世英名一朝喪。」，又說事件已「覆水難收」，「文章可以撤回，但很難令人相信思維也會被撤回」。

讚世衛科學家更有良心

他說，袁國勇一直強調自己是一個科學家，所有意見也以科學為基礎，他反問袁國勇「為什麼（文中）要加入中美政治爭拗，為一些極具挑釁性、容易引起仇恨和歧視的『通俗』語言塗脂抹粉、試圖合理化？」

湯家驊斥，文中所用的「指控式名詞」，「也不見得怎樣『通俗』，最少除了特朗普外，日常生活不見得很多人常用。」他又批評袁國勇在中國的「傷口上撒鹽」，指疫情已令武漢，以至整個中國已以生命付出了極為沈重的代價，問「難道科學家都不懂普通人情？沒有惻隱之心？」

他又稱讚世衛緊急項目執行主任瑞安，對美國總統特朗普將新型冠狀病毒稱為「中國病毒」的回應，說病毒不分國界，亦不在乎種族、膚色以及銀行有多少存款，因此必須小心用詞，避免引起種族歧視。他認為，世衛官員也是科學家，但更是有良心的科學家。

11叔又玩幼幼

都撤回左啦

仲吠咩姐 湯狗?

講事實冇計啦

咁大陸狗話美軍播毒又有冇惻隱之心

傷口上洒鹽 Vs 雪廠街內洒鹽花

湯狗十一收聲啦

雪廠街灑淚

幼鹽

中國人 = 雙重標準

你班黑心藍屍
講慈悲惻忍係天大笑話
現世一切皆是天罰

教授唔識用暫緩，抵啦

本身就冇傷口既，支那人食野味研究生化病毒就帶來了傷口。
本身唔好做埋d 仆街野，人地灑鹽灑酒都唔撚關你事啦。

你入果時有冇惻隱之心

十一哥自從雪廠街都一世英名一朝喪啦

依家唔係食野味搞出黎咩？
係咪講事實有問題？
惻隱之心？冇惻隱之心話尻知你死啦！

即係佢係我呼吸既空氣中放病毒就得
(仲要感謝武漢?)
用一直以黎既命名方式傷到佢玻璃心就唔可以
(仲要屈人無惻隱之心?)

害死咁多湖北人 中共有冇惻隱之心架

人地係專家，唔使你呢條共狗敬重

唉 你插入嗰陣又唔見你有惻隱之心

又在11個傷口上撒鹽

連未成年嘅細路都搞,有冇惻忍之心?

Sorry回錯post

其實佢影響力好似越嚟越細，自己檔野又散咗，法律界又冇理佢，唔係嚟啲話題插吓咀都真係冇咩機會上新聞